科技巨頭崛起！巴菲特富豪排名被擠至新低

〔財經頻道／綜合報導〕隨著科技領域富豪的崛起，「股神」巴菲特（Warren Buffett）的全球富豪排名在近期被擠下，由於置身慈善事業，加上波克夏近來股票表現不佳，巴菲特多年維持成長的淨資產也開始動搖。
《彭博》報導，巴菲特本週再捐出價值29億美元的波克夏股份給慈善事業，這意味著巴菲特自2006年以來，已送出價值逾370億美元的波克夏股票。
據報導，巴菲特目前身價為686億美元，在彭博億萬富翁指數中排名第8，這是他自2012年以來在該指數的最低排位，今年6月時，巴菲特還名列前5名。
但在最近幾週，巴菲特的富豪排名被微軟前執行長巴爾默（Steve Ballmer）超前，本週又被谷歌共同創辦人佩吉（Larry Page）、布林（Sergey Brin）超越，這項變化突顯了科技業富豪現在於全球富豪榜的主導位置。
報導指出，世界上最富有的前7位富豪中，有6位富豪的財富歸功於科技領域，包括第1名的貝佐斯（Jeff Bezos）在內，光今年的淨資產就增加680億美元，巴爾默亦賺進180億美元。總體而言，科技財富在彭博億萬富翁指數中表現最好，今年迄今上漲了25%。

點解唔上連登？買tesla

巴菲特祼泳被發現了

IT狗又贏

唔聽連登仔話既後果

唔好再講佢
FEEL到成身都有晦氣

癈老

廢老只係識揸堆過氣股

連科技大趨勢都認唔清

聽連登仔講渣 tela,AMD
就唔洗今時今日咁